 11:42, 13 февраля 2019
Российский министр пожурил людей занизкие заработки ипожаловался назарплату
Министр образования Якутии Владимир Егоров заявил, что молодые родители должны больше работать, и пожаловался на невысокие зарплаты служащих правительства. Таким образом он объяснил отмену компенсации родительской платы за детский сад для большинства семей, передает Ykt.ru.В ответ на слова журналиста, что многодетные семьи «останутся без хорошего подспорья», Егоров заверил, что «эти 500 или 1000 рублей» должен заработать «отец семейства, приложив усилия».«Если у тебя не хватает денег — иди и заработай», — заявил он.Материалы по теме00:01 — 25 декабря 2018«Зубов уже не осталось, да и зачем они нужны»Как поесть на 11 рублей и не умереть? Россияне раскрывают рецепты выживанияМинистр добавил, что государственные служащие тоже испытывают финансовые трудности. «Вы придите как-нибудь в 21:00 и посмотрите, сколько людей тут (в здании дома правительства) еще работают. И такая (низкая) заработная плата», — посетовал он.Отмечается, что с февраля в Якутии компенсацию части оплаты детского сада смогут получать только малоимущие семьи. До этого ее получали все якутские семьи.11 февраля стало известно, что экс-глава департамента молодежной политики Свердловской области Ольга Глацких официально уволилась с государственной службы. Она написала заявление об увольнении по собственному желанию, а департамент, которым она руководила, был упразднен через несколько недель после того, как она заявила детям, что государство им ничем не обязано, поэтому рассчитывать на его помощь не следует. «Государство их [родителей] не просило вас рожать», —поведала она.12 октября была уволена министр труда и занятости Саратовской области Наталья Соколова, которая заявила, что питаться на 3,5 тысячи рублей в месяц достаточно «для минимальных физиологических потребностей». По словам чиновницы, на эти деньги можно составить «сбалансированное, но диетическое» меню, а «макарошки всегда стоят одинаково». Как выяснилось, доход самой чиновницы в 2017 году составил 191 тысячу рублей в месяц.Больше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!*** 


Обратная связь с отделом «Общество»: 


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость, вопросы или идея для материала, напишите на этот адрес: russia@lenta-co.ru
